## 血

ホテルの壁から血がしみ出した。黄色の光で満ちた薄暗い廊下の壁だった。狭い廊下だった。若いカップルが最初に気がついた。支配人はすぐに拭き取らせた。壁紙はそこだけ綺麗になった。支配人は清掃業者に言った。全部やるか、一切やらないかのどちらかという仕事がある。

「別れ話と、壁の掃除だ」

　誰も笑いはしなかった。

---

壁の血は止まらなかった。ゆっくりとしみ出してきていた。血の染みが広がる。ぷっくりと膿のように浮き出る。そして床にたれ落ちる。ホテルの利用者は気味悪がった。支配人は壁を拭き取らせる。血がしみ出す。そして床を汚す。若い男が「ふざけんなよ」と言った。彼は料金の返却を求めた。支配人は金を返した。

---

利用者は減っていった。支配人は従業員の首を切った。部屋の掃除を自分でやるようになった。コップを洗う。シーツを取り替える。廊下の壁に血がにじむ。床を綺麗にする。バスタブを拭く。曇り止めを塗る。壁に血が流れる。部屋の大きな鏡を磨く。その下にコンドームを補充する。血が流れる音がする。彼にはそれが聞こえる。他の誰も聞こえない音だ。

聞こえるだろ、と支配人は言う。

「お前ら全員、つんぼになっちまったのか？」

　バイトがまた一人やめる。何でだ？　と支配人は訊く。バイトは答える。<strong>思ったよりつまらなかったんですよ</strong>。なるほど、と支配人は言う。彼は退職祝いとしてゴムをくれてやる。

---

　支配人は血の染みをもう一度拭き取る。血がたれ落ちる前に、コンドームを壁に貼り付ける。透明なテープで固定する。流れ出てくる血が、すべてコンドームのなかに入っていく。
何日か経つ。ぷっくりと空気だめに血がたまっていく。支配人は放っておく。

　利用者が彼を呼び止める。ゴムを指さす。
　
「これって何ですか？」
「血ですよ。コンドームに貯めているんです。何か問題でも？」
　
　彼らは笑う。そして写真を撮る。素敵ですね、と言う。支配人は頷く。

「ええ、素敵でしょう」

　どんどん血がたまっていく。縛り上げられて鬱血した乳房のようになる。それが黄色い廊下に垂れ下がっている。誰もがそこを訪ねるようになる。噂がつく。ここでエッチすれば一生別れないんだって。女がゴムに細工をしているのを、支配人が見つける。　
「悪いことなんですか？」
　と女が言う。支配人は何も言わない。黙ってその場を立ち去る。血のたまったコンドームは巨大に膨れ上がっている。まるで、巨人の子宮みたいに見える。血がぐるっとうごめくのが分かる。支配人は目をそらす。

---

　客は昼夜問わず来るようになる。予約の電話まで来る。掃除が追いつかなくなる。またバイトを雇い直す。誰も血だまりには触ろうとしない。インターネットで爆発的に話題になる。メディアがこっそりと取材に来る。支配人は建物の借金をすべて返す。とても暑い夏の日のことだ。

---

　その夜、血のたまったゴムが弾ける。血が廊下に飛びちる。天井と床と壁を黒い血で汚す。その血が、ぶよぶよとした道になる。ゆっくりと廊下を這う。ドアの隙間をくぐり抜ける。絨毯にしみこまれずに進む。支配人の椅子にたどり着く。らせんを描いて取り囲む。支配人は目を覚ます。血が視界を塞いでいる。そのときになって、初めて、支配人は考える。この血は誰の流した血だったんだろう。
　
　お前も初めて考えたはずだ。